{
  "exportTime": "2026/1/18 16:38:05",
  "totalQuestions": 12,
  "answers": [
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.助播",
        "B.主播",
        "C.老板",
        "D.运营",
        "A.脚本策划",
        "B.场景搭建",
        "C.订单处理",
        "D.推广预热",
        "A.以浅色背景墙为主，简洁大方，明亮不花哨",
        "B.使用写满各类信息的五彩荧光板作为背景展现给用户",
        "C.以背景杂乱的市场摊位为直播背景",
        "D.直播间背景中有1-2个假人模特出现",
        "A.化妆品",
        "B.服装",
        "C.农产品",
        "D.家电",
        "A.确保稳定的网络环境",
        "B.条件允许的情况下尽量配备麦克风、声卡、补光灯、摄像头等专业的直播设备",
        "C.调整灯光及样品陈列位置",
        "D.熟悉商品价格、功效、包装、优惠情况等，总结商品卖点"
      ],
      "answer": "1:B, 2:C, 3:BC, 4:C, 5:ABCD"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.直播次数",
        "B.开播周期",
        "C.粉丝数量",
        "D.商品数量",
        "A.浏览互动数据",
        "B.引导转化数据",
        "C.直播带货数据",
        "D.商品上架数据",
        "A.优化直播标题",
        "B.增加直播次数",
        "C.延长直播时长",
        "D.引导粉丝评论、点赞、转发、关注",
        "A.69.8秒",
        "B.129275秒",
        "C.12403秒",
        "D.67秒",
        "A.直播运营依据直播在线人数规律提前进行付费广告计划设置",
        "B.直播运营安排短视频引流发布节奏",
        "C.直播运营衡量付费流量在整体流量中的占比",
        "D.直播运营科学评估付费流量带来的投放转化效果"
      ],
      "answer": "1:A, 2:D, 3:ABCD, 4:A, 5:ABCD"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.导购促销类",
        "B.技能专家类",
        "C.明星网红类",
        "D.娱乐打赏类",
        "A.符合自己的身形",
        "B.符合平台的规则",
        "C.符合自己的人设",
        "D.符合活动的需求",
        "A.纯白色调",
        "B.暖灰色调",
        "C.金银色调",
        "D.鲜亮色调",
        "A.价格实惠",
        "B.吹风机容易导致头发飞翘",
        "C.头发洗完不容易干",
        "D.吹风机温度过高",
        "A.刘涛将直播带货的行业定位为美妆和3C",
        "B.“刘一刀”人设主要基于刘涛自身的特点和优势",
        "C.刘涛新人设的粉丝可以定位为女性，年龄为24岁以上",
        "D.该人设的个性化标签主要是直播环境"
      ],
      "answer": "1:A, 2:C, 3:A, 4:B, 5:BC"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.淘宝直播",
        "B.抖音直播",
        "C.斗鱼直播",
        "D.映客直播",
        "A.抖音特效师",
        "B.某企业蓝V号",
        "C.抖音音乐人",
        "D.某知名演员",
        "A.直播选品",
        "B.售后处理",
        "C.推广预热",
        "D.团队分工",
        "A.实名认证",
        "B.粉丝量",
        "C.作品数",
        "D.好友数量",
        "A.平台的多样化",
        "B.去掉了零售商载体",
        "C.线下实体的改变",
        "D.MCN机构的兴起"
      ],
      "answer": "1:A, 2:B, 3:ACD, 4:A, 5:BD"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.改进了农业生产技术",
        "B.打通了生产销售链条",
        "C.调整了农业用地结构",
        "D.提高了农产品附加值",
        "A.坚持直播内容的原创性",
        "B.注重直播内容的真实性",
        "C.提升直播内容的文化内涵",
        "D.保持直播内容的不变性",
        "A.顺应了消费者的从众心理，促使商品价值快速实现",
        "B.是信任力经济的体现，主播的信誉直接影响销售量",
        "C.将依托互联网平台，成为当下商品营销的主要渠道",
        "D.让海量资源对接海量需求，主播的热度增加了产品的附加值",
        "A.直播者的个人魅力",
        "B.产品的品质优",
        "C.基层政府的公信力",
        "D.销售价格低廉",
        "A.减少中间流通环节，降低生产成本",
        "B.精准脱贫，推动全面建成小康社会",
        "C.供需有效对接，为农产品开发消费市场",
        "D.集中农民增收渠道"
      ],
      "answer": "1:B, 2:D, 3:BD, 4:C, 5:BC"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.直播间引流推广",
        "B.信息流广告",
        "C.站外平台推广",
        "D.dou+引流推广",
        "A.开播时间、放出诱饵是直播预热文案的重要因素",
        "B.转发、评论赠送礼品等也是一种较好的直播间推广方式",
        "C.在微博进行直播预热就是为了吸引老粉的关注",
        "D.短视频预热文案的关键在于直截了当把直播所有产品和价格提前告诉粉丝",
        "A.图片",
        "B.文字",
        "C.短视频",
        "D.其他选项都有",
        "A.小红书发布推广日记",
        "B.百度平台上使用FeedsLive推广",
        "C.微信朋友圈发布抖音直播二维码",
        "D.微博上发布直播有关的图文信息",
        "A.强调产品卖点",
        "B.设置悬念，激发粉丝好奇心",
        "C.拉近与粉丝的距离",
        "D.运用数字更加直观"
      ],
      "answer": "1:C, 2:AB, 3:D, 4:B, 5:BC"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.中控台点击账号屏蔽",
        "B.主播点击账号屏蔽",
        "C.管理员点击屏蔽",
        "D.达人后台点击屏蔽",
        "A.引导粉丝加入粉丝团",
        "B.打造人格化IP",
        "C.创作优质内容",
        "D.高效互动",
        "A.视频摄像头",
        "B.电容话筒",
        "C.灯光设备",
        "D.手持稳定器",
        "A.辅助光",
        "B.主光",
        "C.轮廓光",
        "D.顶光",
        "A.发放淘金币红包或现金红包",
        "B.发起直播间抽奖和直播间投票",
        "C.查看直播权限和浮现权限",
        "D.开启直播镜像"
      ],
      "answer": "1:AB, 2:ABCD, 3:D, 4:B, 5:D"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.无版权问题",
        "B.视频内容更多样化",
        "C.能够更直观呈现产品卖点",
        "D.拍摄更随性，制作更简单",
        "A.淘宝直播频道",
        "B.直播看点",
        "C.直播搜索",
        "D.淘宝客",
        "A.首页猜你喜欢",
        "B.支付成功页",
        "C.微淘",
        "D.直播广场",
        "A.时长",
        "B.内容",
        "C.清晰度",
        "D.视频大小",
        "A.小火苗",
        "B.超级推荐",
        "C.直通车",
        "D.钻展"
      ],
      "answer": "1:BC, 2:C, 3:ABCD, 4:B, 5:A"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.直播助农",
        "B.明星扶贫",
        "C.价格更优",
        "D.源头采摘",
        "A.提高产品价格",
        "B.吸引更多粉丝",
        "C.收到粉丝打赏",
        "D.展现精湛演技",
        "A.地区为一、二线城市",
        "B.性别为女性",
        "C.职业为学生",
        "D.年龄为70岁以上人群",
        "A.在线粉丝数量来决定",
        "B.直播间的风格特征来决定",
        "C.主播的状态来定",
        "D.直播间收入来决定",
        "A.导购促销类",
        "B.技能专家类",
        "C.明星网红类",
        "D.娱乐打赏类"
      ],
      "answer": "1:ABCD, 2:B, 3:AB, 4:B, 5:ABCD"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.品牌故事",
        "B.产品成分",
        "C.产品功效",
        "D.优惠价格",
        "A.对问题视而不见",
        "B.强调自己的真实感受",
        "C.理性应对，保持微笑",
        "D.负面情绪流露，拒绝回答问题",
        "A.视觉体验",
        "B.听觉体验",
        "C.故事体验",
        "D.交流互动",
        "A.商品链接及时发布",
        "B.商品重点内容突出",
        "C.坦然讲明商品缺点",
        "D.商品信息复杂冗长",
        "A.分享自身感受",
        "B.传播品牌价值",
        "C.讲述产品故事",
        "D.引用官方说明"
      ],
      "answer": "1:CD, 2:C, 3:ABCD, 4:D, 5:A"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.品牌故事",
        "B.产品成分",
        "C.产品功效",
        "D.优惠价格",
        "A.对问题视而不见",
        "B.强调自己的真实感受",
        "C.理性应对，保持微笑",
        "D.负面情绪流露，拒绝回答问题",
        "A.视觉体验",
        "B.听觉体验",
        "C.故事体验",
        "D.交流互动",
        "A.商品链接及时发布",
        "B.商品重点内容突出",
        "C.坦然讲明商品缺点",
        "D.商品信息复杂冗长",
        "A.分享自身感受",
        "B.传播品牌价值",
        "C.讲述产品故事",
        "D.引用官方说明"
      ],
      "answer": "1:CD, 2:C, 3:ABCD, 4:D, 5:A"
    },
    {
      "questionNum": 0,
      "questionType": "多选题",
      "questionText": "（1分）  标记该题",
      "options": [
        "A.品牌故事",
        "B.产品成分",
        "C.产品功效",
        "D.优惠价格",
        "A.对问题视而不见",
        "B.强调自己的真实感受",
        "C.理性应对，保持微笑",
        "D.负面情绪流露，拒绝回答问题",
        "A.视觉体验",
        "B.听觉体验",
        "C.故事体验",
        "D.交流互动",
        "A.商品链接及时发布",
        "B.商品重点内容突出",
        "C.坦然讲明商品缺点",
        "D.商品信息复杂冗长",
        "A.分享自身感受",
        "B.传播品牌价值",
        "C.讲述产品故事",
        "D.引用官方说明"
      ],
      "answer": "1:CD, 2:C, 3:ABCD, 4:D, 5:A"
    }
  ]
}